---
title: >-
    شمارهٔ ۷۴
---
# شمارهٔ ۷۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ز هجر از پیش یار افغان نمی‌کردم چه می‌کردم</p></div>
<div class="m2"><p>غم دل شکوه با جانان نمی‌کردم چه می‌کردم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>اگر مردانه نقد جان خلاف رأی این و آن</p></div>
<div class="m2"><p>فدای آن شه خوبان نمی‌کردم چه می‌کردم</p></div></div>